import shuffleArray from '../../../utils/shuffleArray.js'

const Questions_Catholicisme = [
  {
    question: 'Qui est le fondateur du catholicisme?',
    options: shuffleArray(['Jésus-Christ', 'Saint Pierre', 'Saint Paul']),
    answer: 'Jésus-Christ',
  },
  {
    question: 'Quel est le livre sacré des catholiques?',
    options: shuffleArray(['La Bible', 'Le Coran', 'La Torah']),
    answer: 'La Bible',
  },
  {
    question: 'Combien de sacrements y a-t-il dans le catholicisme?',
    options: shuffleArray(['7', '5', '3']),
    answer: '7',
  },
  {
    question: "Quel est le chef de l'Église catholique?",
    options: shuffleArray(['Le Pape', "L'Archevêque", 'Le Cardinal']),
    answer: 'Le Pape',
  },
  {
    question: 'Où se trouve le Vatican?',
    options: shuffleArray(['Rome', 'Paris', 'Londres']),
    answer: 'Rome',
  },
  {
    question: 'Quel est le symbole principal du catholicisme?',
    options: shuffleArray(['La Croix', 'Le Croissant', "L'Étoile de David"]),
    answer: 'La Croix',
  },
  {
    question: 'Quel est le jour de repos et de prière pour les catholiques?',
    options: shuffleArray(['Dimanche', 'Samedi', 'Vendredi']),
    answer: 'Dimanche',
  },
  {
    question: 'Quel est le premier sacrement reçu par un catholique?',
    options: shuffleArray(['Le Baptême', 'La Confirmation', "L'Eucharistie"]),
    answer: 'Le Baptême',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière enseignée par Jésus?',
    options: shuffleArray(['Notre Père', 'Je vous salue Marie', 'Credo']),
    answer: 'Notre Père',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête célébrant la résurrection de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Pâques', 'Noël', 'Ascension']),
    answer: 'Pâques',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la mère de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Marie', 'Marthe', 'Magdalena']),
    answer: 'Marie',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du père adoptif de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Joseph', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Joseph',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête célébrant la naissance de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Noël', 'Pâques', 'Pentecôte']),
    answer: 'Noël',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du disciple qui a trahi Jésus?',
    options: shuffleArray(['Judas', 'Pierre', 'Jean']),
    answer: 'Judas',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du disciple qui a renié Jésus trois fois?',
    options: shuffleArray(['Pierre', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Pierre',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la prière récitée lors de la messe catholique?',
    options: shuffleArray(['Credo', 'Notre Père', 'Je vous salue Marie']),
    answer: 'Credo',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête célébrant la venue du Saint-Esprit?',
    options: shuffleArray(['Pentecôte', 'Ascension', 'Pâques']),
    answer: 'Pentecôte',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de la fête célébrant l'élévation de Jésus au ciel?",
    options: shuffleArray(['Ascension', 'Pentecôte', 'Pâques']),
    answer: 'Ascension',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du lieu de culte des catholiques?',
    options: shuffleArray(['Église', 'Mosquée', 'Synagogue']),
    answer: 'Église',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du sacrement de la réconciliation?',
    options: shuffleArray(['Confession', 'Confirmation', 'Baptême']),
    answer: 'Confession',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du sacrement de l'Eucharistie?",
    options: shuffleArray(['Communion', 'Baptême', 'Confirmation']),
    answer: 'Communion',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du sacrement de l'ordination?",
    options: shuffleArray(['Ordre', 'Baptême', 'Confirmation']),
    answer: 'Ordre',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du sacrement de l'onction des malades?",
    options: shuffleArray(['Extrême-onction', 'Baptême', 'Confirmation']),
    answer: 'Extrême-onction',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du sacrement du mariage?',
    options: shuffleArray(['Matrimoine', 'Baptême', 'Confirmation']),
    answer: 'Matrimoine',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du sacrement de la confirmation?',
    options: shuffleArray(['Confirmation', 'Baptême', 'Communion']),
    answer: 'Confirmation',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier livre de la Bible?',
    options: shuffleArray(['Genèse', 'Exode', 'Lévitique']),
    answer: 'Genèse',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du dernier livre de la Bible?',
    options: shuffleArray(['Apocalypse', 'Évangile', 'Actes']),
    answer: 'Apocalypse',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier évangile?',
    options: shuffleArray(['Matthieu', 'Marc', 'Luc']),
    answer: 'Matthieu',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du dernier évangile?',
    options: shuffleArray(['Jean', 'Luc', 'Marc']),
    answer: 'Jean',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier pape?',
    options: shuffleArray(['Pierre', 'Paul', 'Jean']),
    answer: 'Pierre',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du pape actuel?',
    options: shuffleArray(['léon XIV', 'Benoît', 'Jean-Paul']),
    answer: 'léon XIV',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière pour les défunts?',
    options: shuffleArray(['Requiem', 'Credo', 'Notre Père']),
    answer: 'Requiem',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière pour les malades?',
    options: shuffleArray(['Litanie', 'Notre Père', 'Je vous salue Marie']),
    answer: 'Litanie',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière pour les pécheurs?',
    options: shuffleArray(['Confiteor', 'Credo', 'Notre Père']),
    answer: 'Confiteor',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière pour les âmes du purgatoire?',
    options: shuffleArray(['De Profundis', 'Credo', 'Notre Père']),
    answer: 'De Profundis',
  },
]

export default Questions_Catholicisme
